\begin{tutorial}{Опять ожерелье}

Пусть имеются бусинки $k$ цветов. Обозначим через $C(n)$ количество красивых цепочек из $n$ бусинок.  Очевидно, что $n \ge k$.  Имеется следующая формула:
\[
C(m+k+1)=C(m+1)+C(m+2)+ \ldots +C(m+k).
\] 
Если мы каким-то образом вычислим $C(k+1)$, $C(k+2)$, \ldots, $C(k+k)$, то, используя указанную формулу, можем вычислить все $C(n)$.

Разберем вычисление $C(k+1)$.  Рассмотрим $k$ последних бусинок. Тут может быть два случая. В первом случае все бусинки разные. В этом случае число различных цепочек, которые мы можем составить, равно $k \times k!$. Рассмотрим второй случай. В этом случае среди $k$ последних бусинок имеются две бусинки одинакового цвета и, следовательно, какой-то цвет отсутствует. Используя это, получаем, что количество красивых цепочек равно  $C_k^2 \times k \times (k-1) \times (k-2)!$.  Обозначим число способов получения цепочек  в первом и втором случаях соответственно через $f_1$ и $r_1$. Таким образом, $C(k+1)=f_1+r_1$.  

Рассмотрим, чему равен $C(k+2)$. Понятно, что увеличение количества способов составления цепочек зависит только от $f_1$. В этом случае $k+2$ бусинки можно выбрать любого цвета. В итоге получаем, что $C(k+2)=C(k+1)+(k-1) \times f_1$. 

Рассмотрим вычисление $C(k+3)$. Снова разбиваем $C(k+2)$ на  части, аналогичные $f_1$ и $r_1$. Обозначим их через $f_2$ и $r_2$. Нас интересует только  $f_2$.  Рассмотрим опять $f_1$.  Разобьем его в свою очередь на части $a$ и $d$. Причем $a=\frac{f_1}{k-1}$, $d=\frac{(k-2)f_1}{k-1}$. Тогда $f_2=a+2d$. Следовательно, $C(k+3)=C(k+2)+(k-1) \times f_2$. Обозначим через $f_3$ факториальную часть $C(k+3)$.  $f_3=a+4d$. Получаем $C(k+4)=C(k+3)+(k-1)\times f_3$. 

В общем случае $f_m=a+2^{m-1}d$, $C(m+1)=C(m)+(k-1) \times f_m$. Этот процесс продолжается до тех пор, пока мы  не вычислим  $C(2k)$.  Затем вычисления продолжаются по формуле $C(m+k+1)=C(m+1)+C(m+2)+ \dots +C(m+k)$.  Чтобы упростить вычисления по этой формуле, представим, что $C(k+1)=a_1+a_2+ \dots + a_k$, где $a_i=C(i)$. Пусть некоторое $C(m)= b_1a_1+b_2a_2+\dots+b_ka_k$. Тогда $C(m+1)= b_ka_1+(b_k + b_1)a_2+(b_k+b_2)a_2+\dots+(b_{k-1}+b_k)a_k$. Мы получили рекуррентную формулу, по которой можно вычислить любое $C(n)$.


\end{tutorial}
